# Clase-15-08-2024

Para esta clase tenemos los distintos metodos de discretizacion, la discretizacion se refiere a buscar el equivalente de la representacion de laplace de un sistema en el espacio Z o espacio discreto. Podemos lograr esto por medio de 6 metodos distintos.

## Invarianza al pulso
En este metodo, basicamente debemos encontrar la transformada Z de la anti transformada de laplace de un sistema:

$$(ğ¶)ğ‘§ =ğ‘‡ğ‘{(â„’)^{-1}(ğ¶(ğ‘ )}ğ‘¡=ğ¾ğ‘‡)$$

El termino T se debe multiplicar por toda la funcion, esto para tener en cuenta el tiempo de muestreo.

ğŸ’¡Ejemplo 1: 

$$C(s)=\frac{4}{(s+1)}+\frac{5}{(s+10)}$$

$$â„’^{-1}[C(s)]={3e}^{-t}+{5e}^{-10t}$$

$$â„’^{-1}[C(s)]_{t=KT}={3e}^{-t}+{5e}^{-10t}$$

$$C(z)=T Z[{3e}^{-KT}+{5e}^{-10KT}]$$

$$C(z)=T [\frac{3Z}{(Z-{e}^{-T})}+\frac{5Z}{(Z-{e}^{-10T})}]$$

## Invarianza al paso

Este metodo que es bastante similar al anterior, debemos hacer exactamente lo mismo, pero aÃ±adiendo la funcion de paso unitario.

$$ u(k)=u(t) $$

$${Z}^{-1}[C(s)\frac{Z}{(Z-1)}]=â„’^{-1}[C(s)\frac{1}{S}]$$

$$Z[{â„’^{-1}[C(s)\frac{1}{S}]}]=\frac{Z}{Z-1}$$

Podriamos decir que este metodo es igual al anterior solo que multiplicando el resultado final por la funcion paso discreta para ver su respuesta a la misma.

## Metodo euler hacia adelante

haciendo uso de las derivadas, las cuales son el calculo de una pendiente en un punto especifico, podemos hacer una recreacion de una seÃ±al continua, la fdiferencia que tenemos con el metodo que veremos mas adelante es que hacemos la pendiente con el dato siguiente y no el anterior.

$$\frac{d}{dkT}(kT)=\frac{x(k+1)-x(k)}{T}$$

$$â„’[\\frac{d}{dkT}x(t)=sX(s)]$$

Para la transformada Z

$$Z[\frac{x(k+1)-x(k)}{T}]=\frac{Z-1}{T}X(Z) $$

Podemos decir que:

$$sâ‰ˆ\frac{z-1}{T}$$

## Como se comento en el metodo anterior, este metodo es igual al de adelanto pero hacia atra, es decir tomamos la pendiente con referencia al dato actual y al anterior.

$$\frac{d}{dkT}(kT)=\frac{x(k)-x(k-1)}{T}$$

$$â„’[\\frac{d}{dkT}x(t)=sX(s)]$$

Para la transformada Z

$$Z[\frac{x(k)-x(k-1)}{T}]=\frac{1-z^{-1}}{T}X(Z) $$

Podemos decir que:

$$sâ‰ˆ\frac{z-1}{Tz}$$
